{
    "question": "Pemuaian itu apa sich",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "pemuaian yang terjadi karena molekul-molekul logam bergetar dan bertumbukan satu sama lain",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Pemuaian \u00a0: perubahan suatu benda yang dapat bertambah panjang,volume/luasnya karna terkena kalor.panas .<br><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "carilah-literatur-sebanyak-banyak-mengenai-cara-untuk-menghemat-e-442",
            "question": "Carilah literatur sebanyak banyak mengenai cara untuk menghemat energi!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. menggunakan lampu hemat energi<br>2. membiasakan diri untuk menggunakan listrik seperlunya<br>3. mengefisiensikan pemakaian energi di tempat umum<br>4. mendesain rumah atau bangunan yang hemat energi<br>5. Pemerintah meyediakan fasilitas kendaraan umum massal secara efektif dan efisien.<br>6. mensosialisasikan segala kegiatan yang berhubungan dengan penghematan energi<br>7. melakukan dan mengembangkan penelitian denagn tujuan dapat menemukan sumber energi alternatif<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-terjadi-bila-kelebihan-dan-kekurangan-zat-lemak-dan-prot-492",
            "question": "Apa yang terjadi bila kelebihan dan kekurangan zat lemak dan protein??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kekurangan : busung lapar<br>kelebihan :obesitas/kegemukan<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Obesitas atau kegemukan.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1apa-yang-dimaksud-dengan-gelombang-2suatu-gelombang-panjang-659",
            "question": "1.apa yang dimaksud dengan gelombang ??    2.suatu gelombang panjangnya 0,5 cm dan cepat rambatannya 75 m/s berapakah frekuensinya ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. gelombang adl getaran yg merambat pada suatu medium<br>2. v = f x lamda<br>\u00a0\u00a0  f = v/ lamda<br>\u00a0\u00a0  f = 75/ 5 10^-3<br>\u00a0\u00a0  f = 15 x 10^3<br>\u00a0\u00a0 f = 15000 Hz<br><br>lamda= panjang gelombang<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "besar-kecepatan-disebut-aperpindahan-bkecpatan-ckelajuan-dp-296",
            "question": "Besar kecepatan disebut.. a.perpindahan b.kecpatan c.kelajuan d.perpindahan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "b. kecepatan<br>semoga jawabannya benar<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "c.\u00a0kelajuan<br><br>kalo gaksalah:v",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "silikon-murni-di-perlukan-untuk-membuat-chip-komputer-perkirakan-363",
            "question": "silikon murni di perlukan untuk membuat chip komputer. perkirakan metode pemisahan campuran yang dapat di lakukan untuk memperoleh kembali silikon murni yang telah di buat menjadi chip komputer tersebut.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "direduksi dengan karbon",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "massa-seorang-astronot-dibumi-60kg-berat-astronot-tersebut-dibul-842",
            "question": "Massa seorang astronot dibumi 60kg.    Berat astronot tersebut dibulan adalaah......\r\n Kasihtau caranya juga yaa :D rumusrumusnyaa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "w\u00a0=\u00a0m\u00a0x\u00a0g<br>\u00a0 \u00a0= 60kg x 10m/[tex] s^{2}[/tex]<br>\u00a0 \u00a0= 600N",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "carilah-literatur-sebanyak-banyaknya-mengenai-cara-untuk-menghema-386",
            "question": "Carilah literatur sebanyak-banyaknya mengenai cara untuk menghemat energi\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menggunakan seperlunya saja<br>mematikan lampu/tv jika sudah tdk di gunakan<br>tdk mncuci motor setiap hari<br>mencabut charger jika sudah tdk d gunakan<br>menggunakan energi alternatif sebagai pengganti bahan bakar fosil",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-guru-fisika-memberikan-suatu-teka-teki-terhadap-siswanya-447",
            "question": "seorang guru fisika memberikan suatu teka-teki terhadap siswanya dengan cara meletakkan sebuah koiin di atas selembar kertas pada sebuah gelas. bagaimanakah cara memasukkan koin ke dlam gelas dengan sekali langkah? konsep fisika apa yang sesuai dengan cara kamu pakai?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dengan rumus newton 1<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Seperinya menggunakan \" rumus newton 1 \"\u00a0 \u00a0 ....<br><br>mungkin\u00a0 (??)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dik-f110n-kekiri-f220n-kekiri-f415n-kekana-985",
            "question": "Dik: F1:10N KEKIRI    \u00a0\u00a0 \u00a0 F2:20N KEKIRI\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 F4:15N KEKANAN\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 F5:40N KEKANAN\r\n\u00a0\u00a0 \r\napabila resultan dari perpaduan gaya\" pada gambar diatas adalah0, besar F3?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "10+20+F3 = 30 + ... = 55<br>f3= 55-30= 15N<br><br>15+40 = 55<br><br>karena 55N -55N = 0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jawab.<br>perumpamaan\u00a0<br>ke\u00a0kiri =\u00a0 -<br>ke kanan = \u00a0+<br>F = F1 + F2 + F3 + F4 + F5 = 0<br>\u00a0 \u00a0= -10 - 20 + f3 + 15 + 40 = 0<br>\u00a0 \u00a0= - 30 + F3 + 55 = 0<br>F3 = - 55 + 30<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= l-25l<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 25<br>berarti arah ke kiri\u00a0<br><br>Semoga membantu :) D like",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-43-deret-tribolistik-202",
            "question": "Sebutkan 43 deret tribolistik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Bulu kelinci, 2. Gelas, 3. Mika, 4. Wol, 5. Bulu kucing, 6. Sutra, 7.\n Kapas, 8. Kayu, 9. Batu Ambar, 10. Damar, 11. Logam(Cu,Ni,Ag), 12. \nBelerang, 13. Logam(Pt,Au), 14. Seluloid\u00a0 hanya itu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}